\documentclass[polish,a4paper,12pt,titlepage]{article}
\usepackage{addjar_szablon}
\author{addjar}
\title{Django tworzenie projektu krok po kroku}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\part{Konfiguracja środowiska pracy}
Pierwszym etapem przy rozpoczynaniu pracy z projektem będzie instalacja podstawowych narzędzi takich jak virtualenv oraz virtualenvwrapper (pomijam oczywiście instalacje samego Pythona, jeżeli go nie ma w systemie). Pozwolą one w prosty sposób skonfigurować sobie środowisko pracy.

Jeżeli chcemy aby naszym domyślnym interpreterem był python 3.4, musimy w katalogu domowym utworzyć folder \textbf{virtualenv} w którym umieścimy plik konfiguracyjny \textbf{virtualenv.ini} \\
Informacje na ten temat umieściłem w dziale:
\input{./django/Django_sciaga/podstawowe_narzedzia/podstawowe_narzedzia}
Kolejny etapy to (informacje zawarte w rozdziale: polecenia virtualenv):
\begin{enumerate}
\item Tworzenie wirtualnego środowiska, zostanie ono utworzone odpowiednio w katalogu: \texttt{/home/.virtualenvs/}
\item Łączenie projektu z wirtualnym środowiskiem - musimy się znaleźć w katalogu z projektem
\item Projekt z wirtualnym środowiskiem aktywujemy poleceniem \texttt{workon}
\end{enumerate}
\input{./django/Django_sciaga/polecenia_virtualenv/polecenia_virtualenv}
Po instalacji wszystkich potrzebnych pakietów tworzymy nasz pierwszy projekt (informacje w rozdziale: Django admin):
\input{./django/Django_sciaga/django_admin/django_admin}	
\part{Konfiguracja projektu}
Przed przystąpieniem do pracy będziemy musieli skonfigurować nasz projekt. Będziemy  mogli go skonfigurować w pliku \textbf{settings.py}
\begin{lstlisting}[caption={settings.py}, label=d10i 1]
(moje_srodowisko)/biblio/biblio $ ls
__init__.py  settings.py  urls.py  wsgi.py
\end{lstlisting}
(informacje w rozdziale: Środowisko pracy Django):
\input{./django/Django_sciaga/srodowisko_pracy/srodowisko_pracy}
\part{Tworzenie repozytorium, obsługa GITa}
Kolejny etap to stworzenie zdalnego repozytorium. Możemy wykorzystać do tego portal \href{https://bitbucket.org/}{bitbucket} lub \href{https://github.com/}{github}
(informacje w rozdziale: Tworzenie repozytorium):
\input{./GIT/tworzenie_repo/tworzenie_repo}
\input{./GIT/konfig_git/konfig_git}
\input{./GIT/dodawanie_zasobow/dodawanie_zasobow}
\input{./GIT/stany_plikow/stany_plikow}
\input{./GIT/operacja_zatwierdzenia/operacja_zatwierdzenia}
\input{./GIT/wypychanie_zmian/wypychanie_zmian}
\input{./GIT/usuwanie_zasobow/usuwanie_zasobow}
\input{./GIT/galezie/galezie}
\input{./GIT/git_flow/git_flow}
\input{./GIT/repozytoria_zdalne/repozytoria_zdalne}
\part{Tworzenie projektu w Django}
\input{./django/Django_sciaga/manage/manage}
\input{./django/Django_sciaga/struktura_ap/struktura_ap}
\input{./django/Django_kod/models/models}
\input{./django/Django_kod/admin/admin}
Kolejne etapy to wyeksportowanie modeli do bazy danych
(Moduł manage.py Ad3, Ad4 \ref{eksport_modeli}) 
\input{./django/Django_kod/views/views}
Konwencja w imporcie submodułów jest taka aby przy imporcie stosować znak kropki:
\begin{lstlisting}[caption={import}, label=d10i 2]
from .models import Author
\end{lstlisting}
\input{./django/Django_kod/urls/urls}
\input{./django/Django_kod/templase/templase}
\input{./django/Django_kod/forms/forms}
\input{./django/Django_kod/message_form/message_form}
\input{./django/Django_kod/shell/shell}
\include{./GIT/slownik/slownik}
\include{./GIT/zriodla/zriodla}
\include{./django/Django_sciaga/slowniczek/slowniczek}
\include{./django/Django_sciaga/zrodla/zrodla}
Materiały ze ściągi mogą być używane zgodnie z licencją \textbf{CC-BY}
\footnote{\href{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/pl/}{licencja CC-BY}}
\end{document}
